覺唔覺得明成祖朱棣是一個雄材偉略的人

面對建文帝削藩, 佢無坐以待斃 反而敢於果斷起兵謀反爭奪帝位。 以地方藩王有限的土地土兵資源 同坐擁全國的中央對打 居然可以成功, 歷史上地方藩王謀反成功 只得佢一例就可見佢有幾勁

造反遷都出海修書御駕親征乜都做齊

仲要樣樣都成功先好野如果佢係一個普通人 應該喺建文削藩時就已經死左

個年號都串過人，叫永樂

點解純歷史討論都咁多負皮?

建文帝都係個打靶仔黎，就算你係皇帝 眾諸王都係你阿叔 佢地都係太祖兒子 又個個都有軍功於國家 ，你帝位坐都未坐暖 不思安撫佢地就話要削藩，一目無尊長，二尊重佢地對國之貢獻，三佢地爵位都係太祖所封，削藩即係不尊重太祖，四毫無政治手腕 過程做得又差，被推翻都係抵死

問蕭生 佢有明史系列

好癲講成幾百個鍾

佢聲望高權勢大就真，同老豆一齊打江山，參考李世民